\normalsize \linespread{1.3}
\subsection*{Общая характеристика работы}
\newcommand{\actuality}{\underline{\textbf{\actualityTXT}}}
\newcommand{\progress}{\underline{\textbf{\progressTXT}}}
\newcommand{\aim}{\underline{{\textbf\aimTXT}}}
\newcommand{\tasks}{\underline{\textbf{\tasksTXT}}}
\newcommand{\novelty}{\underline{\textbf{\noveltyTXT}}}
\newcommand{\influence}{\underline{\textbf{\influenceTXT}}}
\newcommand{\methods}{\underline{\textbf{\methodsTXT}}}
\newcommand{\defpositions}{\underline{\textbf{\defpositionsTXT}}}
\newcommand{\reliability}{\underline{\textbf{\reliabilityTXT}}}
\newcommand{\probation}{\underline{\textbf{\probationTXT}}}
\newcommand{\contribution}{\underline{\textbf{\contributionTXT}}}
\newcommand{\publications}{\underline{\textbf{\publicationsTXT}}}

\input{common/characteristic} % Характеристика работы по структуре во введении 
%и в автореферате не отличается (ГОСТ Р 7.0.11, пункты 5.3.1 и 9.2.1), потому 
%её загружаем из одного и того же внешнего файла, предварительно задав форму 
%выделения некоторым параметрам


%Диссертационная работа была выполнена при поддержке грантов ...

\underline{\textbf{Объем и структура работы.}} 
Диссертация состоит из~введения, четырех глав, заключения и~приложения.
Полный объем диссертации составляет \formbytotal{TotPages}{страниц}{у}{ы}{} 
машинописного текста с~\formbytotal{totalcount@figure}{рисунк}{ом}{ами}{ами}.
%и~\formbytotal{totalcount@table}{таблиц}{ей}{ами}{ами}. 
Список литературы содержит \formbytotal{bibcnt}{наименован}{ие}{ия}{ий}.


%\newpage
\subsection*{Содержание работы}
Во \underline{\textbf{введении}} обоснована актуальность исследований, 
проводимых в рамках данной диссертационной работы, определяется цель и основные 
задачи исследований. Излагается научная новизна и практическая значимость 
представляемой работы, вместе с научными положениями, выносимыми на защиту.

В \underline{\textbf{первой главе}} 
рассмотрены основные емкостные методы диагностики
полупроводниковых материалов, особенности их практической реализации и
диапазоны их применимости в сравнении с другими электрическими методами
диагностики. Особое внимание уделяется методам измерения емкости и концентрации 
свободных носителей заряда.

Приводится классификация методов диагностики полупроводниковых материалов и 
структур, а также критерии, которым должен соответствовать <<идеальный>> метод,
с точки зрения требований к производству полупроводниковых приборов.
Обосновывается выбор метода электрохимического вольт-фарадного профилирования 
для исследования актуальных полупроводниковых материалов и структур.

Анализ способов измерения емкости и концентрации свободных носителей заряда в 
емкостных методиках приводится как с точки зрения способа измерения 
(статические, квазистатические, динамические), так и с точки зрения формы 
отклика (линейные и нелинейные методы). 
Делается вывод о том, что ограничения в частотном диапазоне в коммерчески 
используемых установках ECV вызвано, в основном,  ограничениями в выбранном 
методе измерения емкости и концентрации носителей заряда, а не ограничениями, 
связанными с использованием перехода электролит-полупроводник.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Вторая глава %%%%%%%%%%%%%%%%%%
\underline{\textbf{Вторая глава}} 
посвящена физическим основам метода электрохимического вольт-фарадного 
профилирования и особенностям применения этого метода к исследованию структур с 
резким профилем распределения примеси. 
Здесь рассматриваются основные свойства перехода электролит-полупроводник, 
влияющие на выбор параметров для проведения ECV измерений. 
Приводится общий алгоритм для использования метода электрохимического 
вольт-фарадного профилирования  и особенности выбора адекватной эквивалентной 
схемы.


\begin{wrapfigure}[13]{L}{0.5\textwidth}
%\centering
\small
\vspace{-2em}
\newcommand{\comment}{Неравномерное травление}
\hspace*{0.3cm}
\includesvg[width=0.5\textwidth]{Dissertation/images/si_ecv_example}
\vspace{-0.5em}
\caption{Пример артефактов, возникающих при неоднородном травлении 
\textit{p}$^+$-\textit{p} структур
% Ионная имплантация бора в подложку Si с 
%концентрацией~1$\cdot$10$^\textrm{15}$~см$^\textrm{-3}$.
\label{fig:si_p+p_ecv}}
\end{wrapfigure}

Особенности применения метода ECV к структурам с резким профилем распределения 
примеси рассмотрены на примере кремниевых структур с ионной плантацией, 
используемых для создания солнечно-слепых ПЗС матриц с обратной засветкой.
При электрохимическом вольт-фарадном профилировании структур  \textit{p}-типа 
с резким профилем распределения примеси часто можно наблюдать артефакты, 
связанные с ростом измеряемой концентрации при большой глубине травления 
(рис.~\ref{fig:si_p+p_ecv}).
Нами было установлено, что этот рост связан с возникновением неоднородного 
профиля травления кратера.
Неоднородное травление в таких структурах возникает из-за того, что при 
изменении концентрации в полупроводнике меняется распределение потенциала между 
слоем Гельмгольца и ООЗ в полупроводнике.
При этом смещение анодного потенциала $\Delta V$ будет пропорционально корню из 
концентрации акцепторов $N_|A|$ в полупроводнике:
\begin{equation*} \label{eq:gharbi2011-deltav}
\Delta V = \frac1C_|H| 
\sqrt{2q\varepsilon_s\left(\Delta\varphi_|sc|-\frac{kT}{q}\right)}
\sqrt{N_|A|},
\end{equation*}
\noindent где $C_|H|$ --- емкость слоя Гельмгольца, а $\Delta\varphi_|sc|$ --- 
высота барьера.

%\begin{wrapfigure}{R}{0.5\textwidth}
%\centering
%\small
%\includesvg[width=0.45\textwidth]{Dissertation/images/p+p_errors}
%\caption{Схема возникновения неравномерного травления.
%\label{fig:p+p_errors}}
%\end{wrapfigure}

%Схематическое изображение процесса возникновения неравномерного травления в 
%структурах с резким распределением акцепторов приведено на 
%рис.~\ref{fig:p+p_errors}. 
В рассматриваемой структуре, при одинаковом потенциале \textit{p}$^+$ область 
будет травиться быстрее (ток травления будет больше), что и приводит к 
неоднородному травлению. 
Это, в свою очередь, даст завышенное значение измеренной концентрации в глубине 
структуры из-за влияния емкости сильнолегированного слоя.
Режим травления при постоянном токе величиной 
менее~\SI{0.2}{\milli\ampere/\cm^{2}}, использованный в данной работе, 
позволяет 
избавиться от этого эффекта и проводить измерение профиля концентрации в таких 
структурах на глубину до нескольких~\si{\um}.


%\begin{figure}[!ht]
%\centering
%\small
%\begin{minipage}{0.47\textwidth}
%\includesvg[width=1\textwidth]{Dissertation/images/opt-cap}
%\caption{Изменение емкости и заданной частоты по мере травления 
%    образца.\label{fig:opt-caps}}
%\end{minipage}
%\qquad
%\begin{minipage}{0.47\textwidth}
%\newcommand{\commenta}{~~~~1}
%\newcommand{\commentb}{~~~2}
%\includesvg[width=1\textwidth]{Dissertation/images/si_ecv_freq_example}
%\caption{Пример артефактов, связанных с выбором частоты измерения при 
%исследовании кремниевых структур с ионной имплантацией. 1~--- 
%фиксированная частота измерения, 2~--- увеличение частоты по мере 
%травления.\label{fig:si_ecv_freq_example}}
%\end{minipage}
%\end{figure}

\begin{wrapfigure}[15]{L}{0.5\textwidth}
\centering
\small
\vspace{-2em}
\newcommand{\commenta}{~~~~1}
\newcommand{\commentb}{~~~2}
\hspace*{0.3cm}
\includesvg[width=0.5\textwidth]{Dissertation/images/si_ecv_freq_example}
\vspace{-1em}
\caption{Пример артефактов, связанных с выбором частоты измерения при 
исследовании кремниевых структур с ионной имплантацией. 1~--- 
фиксированная частота измерения, 2~--- увеличение частоты по мере 
травления\label{fig:si_ecv_freq_example}}
\end{wrapfigure}

В данной работе, также, отмечается другая особенность  ECV  профилирования 
структур с резким профилем 
распределения примеси, а именно необходимость изменять частоту измерения 
емкости в процессе травления.
В таких 
структурах становится невозможно измерение профиля на большую глубину  (кривая 
1 на рис.~\ref{fig:si_ecv_freq_example}) при фиксированной частоте.
Это связано с тем, что, по мере травления структуры и уменьшения концентрации 
носителей заряда, падает барьерная емкость перехода электролит-полупроводник.
В дополнение к этому, большая концентрация примеси в приповерхностной области 
приводит к росту паразитной проводимости.
Все это приводит к необходимости поэтапно увеличивать частоту на которой 
производится измерение емкости, в зависимости от соотношения активной и 
реактивной составляющих полного адмиттанса.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Третья глава %%%%%%%%%%%%%%%%%%
\underline{\textbf{Третья глава}} 
посвящена применению метода  ECV  для исследования узкозонный материалов на 
примере структур на базе арсенида индия. 
Отличительной особенностью переходя электролит-InAs является то, что граница 
зоны проводимости расположена ниже уровня электрохимического потенциала 
(рис.~\ref{fig:fig:IP_band_edge_both}).
Это приводит к тому, что при проведении вольт-фарадных измерений можно 
наблюдать три характерных, в том числе и для МОП структур, режима: аккумуляция, 
обеднение и инверсия.

В работе проводилось исследование вольт-фарадных характеристик системы 
электролит-InAs для выбора оптимальных параметров при построении ECV профиля 
концентрации в \textit{n}-InAs.
Экспериментальные ВФХ сравнивались с теоретическими, для 
моделирования которых проводилось численное решение 
уравнения Пуассона с использованием модифицированного приближения Томаса-Ферми 
(modified Thomas-Fermi approximation или MTFA). Рассмотрению физических основы 
MTFA посвящена первая часть данной главы. В ней же приводится сравнение 
результатов расчета профиля концентрации с использованием данного приближения и 
аналитического решения для полубесконечного треугольного потенциала.

\begin{figure}
\centering
\small
    \captionsetup[subfigure]{margin=50pt,captionskip=-10pt}
    \xsubfloat{положение границ энергетических зон в водных растворах с pH = 1}{
        \includesvg[clean, 
        height=0.45\textwidth]{Dissertation/images/IP_band_edge1}
        \label{fig:IP_band_edge1}}
    \captionsetup[subfigure]{margin=65pt}
    \xsubfloat{зонные диаграммы для \textit{n}-InAs и \textit{n}-GaAs в 
    равновесии}{
        \includesvg[clean, 
        height=0.45\textwidth]{Dissertation/images/IP_band_edge2}
        \label{fig:IP_band_edge2}}
    
\makexcaption[Сравнение свойств перехода электролит-полупроводник для 
InAs и GaAs:]
\label{fig:fig:IP_band_edge_both}
\end{figure}


В работе
показано, что использование стационарных вольт-фарадных измерений приводит к 
завышению измеряемой концентрации из-за раннего начала инверсии.
Предложено использование импульсного метода для того, чтобы избежать инверсии 
носителей заряда.

\begin{wrapfigure}[19]{L}{0.5\textwidth}
\centering
\small
\includesvg[clean, width=0.5\textwidth]{Dissertation/images/frolov_fig1_wave}
\vspace{-1em}
\caption{Временная диаграмма напряжений и тока в импульсных вольт-фарадных 
измерениях. 
\textit{v$_\text{см}$(t)}~--- приложенное напряжение 
смещения; \textit{v$_\sim$(t)}~--- переменный тестовый сигнал;
\textit{i(t)}~--- измеренный ток через структуру
\label{fig:frolov_fig1_wave}
}
\end{wrapfigure}

Предложенная методика проведения неравновесных вольт-фарадных измерений в 
системе электролит-полупроводник заключается в следующем.
Для того, чтобы получить вольт-фарадную характеристику исследуемой структуры, 
емкость измеряется при различных напряжениях смещения. 
Отличие импульсного метода заключается в том, что для каждой точки на CV, 
напряжение смещения подается короткими импульсами. 
При этом амплитуда импульса напряжения смещения $v_\text{см}(t)$ изменяется 
от величины, соответствующей аккумуляции ($v_\text{акк}$) носителей заряда, к 
заданному значению ($v_\text{изм}$), при котором регистрируется 
сигнал~(рис.~\ref{fig:frolov_fig1_wave}). В этом режиме процесс накопления 
неосновных 
носителей заряда не успевает за изменением приложенного поля, и образец 
оказывается в режиме 
глубокого обеднения.

Для реализации описанной методики была создана автоматизированная установка на 
основе модульной платформы NI~PXI. 
Для генерации напряжения смещения и переменного сигнала использовался генератор 
сигналов произвольной формы \textit{ГСПФ} (NI PXI-5412). Генератор подключался 
к электрохимической ячейке через операционный усилитель \textit{ОУ}$\!_1$ 
(NE5534), включенный по схеме потенциостата, в которой токовый электрод 
(\textit{ТЭ}) подсоединен к выходу усилителя, напряжение на котором задается 
относительно платинового электрода сравнения (\textit{ЭС}), расположенного 
вблизи поверхности полупроводника. 

Для того, чтобы предотвратить неконтролируемое образование анодного слоя, 
\textit{ОУ}$\!_1$ подключен к электрохимической ячейке \textit{ЭХЯ} через 
герконовое реле \textit{ГР}, которое управлялось при помощи 
источника-измерителя \textit{ИИ} (NI \mbox{PXI-4132}).
Последний использовался для 
синхронизации времени переключения реле с временем начала работы генератора 
сигнала.

Ток через структуру регистрировался при помощи преобразователя тока в 
напряжение~\textit{ПТН} на базе операционного усилителя \textit{ОУ}$\!_2$ 
(NE5534). Напряжение на выходе \textit{ОУ}$\!_2$ и напряжение на электроде 
сравнения измерялось при помощи цифрового осциллографа \textit{Ос} (NI 
PXI-5102), при 
этом электрод сравнения подключался через высокоскоростной \textit{ОУ}$\!_3$ 
(BUF634). 

Управление оборудованием и обработка измеренного сигнала осуществлялись с 
использованием программы, написанной в среде LabVIEW. Сдвиг по фазе между 
тестовым напряжением и током через структуру определялся из аппроксимации 
измеренных сигналов функцией вида $\sin \omega t$. 
При определении разности фаз из измеренного 
тока вычитались плавно  меняющаяся постоянная составляющая тока, а также вклад 
от гармоник текстового  сигнала, возникающих из-за нелинейного отклика системы 
при больших прямых  смещениях.


\begin{wrapfigure}[13]{R}{0.5\textwidth}
\centering
\small
\vspace{-2.5em}
\newcommand{\deepdepl}{1~~~~}
\newcommand{\normalmode}{2~~~~~~~}
\newcommand{\data}{Эксперимент}
\newcommand{\fit}{Моделирование}
\hspace*{0.3cm}
\includesvg[clean, width=0.5\textwidth]{Dissertation/images/IP_InAs_deep_CV_}
\vspace{-1.2em}
\caption{Сравнение вольт-фарадных характеристик измеренных в двух режимах: 
1~--- режим глубокого обеднения и 2~---стационарный
\label{fig:IP_InAs_deep_CV_}
}
\end{wrapfigure}


Результаты работы установки продемонстрированы на примере полупроводниковых 
структур на основе арсенида индия. Эпитаксиальные структуры были выращены 
методом хлоргидридной газофазной эпитаксии на сильнолегированных 
\textit{n}$^+$-InAs подложках. Вольт-фарадные характеристики были измерены в 
слаболегированных эпитаксиальных слоях.

В качестве электролита использовался водный раствор 0.1~М NaOH. Контакт между 
электролитом и образцом создавался при помощи уплотнительного кольца площадью 
\SI{0.1}{\cm^2}. Равновесные ВФХ измерялись при помощи LCR-метра Agilent 
E4980A. Измерения проводились при комнатной температуре.

Результаты измерений представлены на рис.~\ref{fig:IP_InAs_deep_CV_}. Обе 
вольт-фарадные характеристики были измерены при частоте зондирующего 
сигнала~\SI{300}{\hertz} и амплитуде~\SI{30}{\milli\volt}. Частота выбиралась 
такой, чтобы, во-первых, на время измерения приходилось более 10 периодов 
изменения сигнала, а во-вторых, реактивная составляющая адмиттанса должна быть 
много больше, чем его активная составляющая.

В стационарных измерениях наблюдается спад зависимости 1/C$^2$ от V, связанный 
с ростом концентрации неосновных носителей заряда и началом инверсии.
Это приводит к невозможности корректного определения концентрации примеси из 
вольт-фарадных измерений. В неравновесных CV инверсии носителей заряда не 
происходит. Из линейной аппроксимации измеренной зависимости 1/C$^2$ от V в 
области напряжений, соответствующих глубокому обеднению (при напряжениях 
смещения более \SI{0.05}{\volt}), зарегистрирована концентрация основных 
носителей заряда \SI{1e15}{\cm^{-3}}. 
Это значение находится в хорошем согласии с концентрацией примеси, полученной 
из результатов измерения магнитосопротивления в этом же образце.



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Четвертая глава %%%%%%%%%%%%%%%%%%
\underline{\textbf{Четвертая глава}}
посвящена особенностям применения метода электрохимического вольт-фарадного 
профилирования к структурам на базе широкозонных полупроводников и материалов с 
глубокой примесью. 
Рассматриваются причины возникновения частотной зависимости  барьерной емкости  
в таких материалах и ее применение для концентрационного профилирования 
структур с  поляризационным легированием.

Большая энергия активации примеси, характерная для многих широкозонным 
материалов, приводит к тому, что при комнатной температуре только небольшая 
часть примеси ионизована. 
Это приводит к возникновению частотной зависимости дифференциальной емкости в 
таких материалах.
На низких частотах емкость будет больше из-за того, что основной вклад в нее 
будет давать приращение заряда за счет  полной ионизации примеси. 
На частотах, превышающих скорость эмиссии  с примесного уровня,
примесь не будет успевать ионизироваться и емкость упадет.
Помимо неполной ионизации примеси на частотную зависимость емкости  могут 
влиять и эффекты связанные с последовательным сопротивлением структуры.

%\begin{wrapfigure}[29]{L}{0.5\textwidth}
%\centering
%\small
%    \includesvg[clean,width=0.5\textwidth]{Dissertation/images/gan_semco_nx}
%    \caption{Концентрационный профиль образца с MQW измеренный методом ECV в 
%    режиме вольт-фарадного профилирования.
%        \label{fig:gan_semco} }
%\end{wrapfigure}
%
%
%Аналогичным образом проводились измерения для образца с 5 КЯ InGaN/GaN (SEMCO).
%На рисунке~\ref{fig:gan_semco} показан концентрационный профиль, рассчитанный 
%из вольт-фарадных измерений до начала травления. Из-за ограничений CV 
%профилирования на графике видны только три пика.


\begin{figure}[t]
\small
\captionsetup[subfigure]{captionskip=-40pt, margin=35pt}
\hspace*{10pt}
    \xsubfloat{\textit{n}-SiC}{\includesvg[clean,width=0.45\textwidth]{Dissertation/images/SiC-375_cv2}
      \label{fig:ms_nsic}}
    \xsubfloat{\mbox{\textit{p}-SiC}}{\includesvg[clean,width=0.45\textwidth]{Dissertation/images/SiC-13M1_cv_m2}
\label{fig:ms_psic}}
    %    \captionsetup[subfigure]{margin=0pt}
    \vspace{0.5em}
%\makexcaption[Вольт-фарадные характеристики в координатах Мотта-Шоттки    
%для:] 
\caption{Вольт-фарадные характеристики в координатах Мотта-Шоттки для:
(\textit{a})~\textit{n}-SiC и (\textit{б})~\textit{p}-SiC}
    \label{fig:ms}
    \vspace{-1.5em}
\end{figure}

Эффекты  последовательного сопротивления и  неполной ионизации примеси 
рассмотрены на 
примере образцов \textit{n}-SiC и  \textit{p}-SiC.
На рисунке~\ref{fig:ms} приведены вольт-фарадные характеристики для обоих 
образцов в координатах Мотта-Шоттки, измеренные в  диапазоне частот 
от~\SI{20}{\hertz} до~\SI{2}{\mega\hertz}.
В обоих случаях приведена емкость, рассчитанная с использованием 
последовательной эквивалентной схемы.
На графике приведены только часть частот до~\SI{50}{\kilo\hertz} из ограничений 
масштабирования.
ВФХ для   \textit{n}-SiC (рис.~\ref{fig:ms_nsic}) практически совпадают на 
частотах до~\SI{5}{\kilo\hertz}, что говорит о том, что основным вкладом в 
измеряемый импеданс дает барьерная емкость.  
Однако, при частотах свыше~\SI{40}{\kilo\hertz} можно наблюдать изменение знака 
тангенса угла наклона ВФХ, что приводит изменению знака рассчитываемой 
концентрации.
Для второго образца \textit{p}-SiC ВФХ приведены на 
рисунке~\ref{fig:ms_psic}.
Здесь вольт-фарадные характеристики в координатах Мотта-Шоттки плавно смещаются 
при увеличении частоты до~\SI{10}{\kilo\hertz}. 
На более высоких частотах емкость начинает резко падать, что приводит к росту 
зависимости $1/C^{2}-V$.


\begin{figure}[b!]
\small
\def\data{эксп.}
\def\fit{теор.}
\vspace{-1.5em}
\captionsetup[subfigure]{captionskip=-40pt, margin=35pt}
\hspace*{10pt} 
    \xsubfloat{\textit{n}-SiC
    }{\includesvg[clean,width=0.45\textwidth]{Dissertation/images/SiC-375_nf}
\label{fig:nf_nsic}}
    \xsubfloat{\textit{p}-SiC. Изменение знака концентрации здесь показано 
    незалитыми 
    кружками}{\includesvg[clean,width=0.45\textwidth]{Dissertation/images/SiC-13M1_nf_m2}
\label{fig:nf_sic}}
\vspace{0.5em}
%\makexcaption[Частотная дисперсия измеренной концентрации для образцов:]
\caption{Частотная дисперсия измеренной концентрации для образцов:
(\textit{a})~\textit{n}-SiC и (\textit{б})~\textit{p}-SiC.
  Изменение знака концентрации здесь показано незалитыми  кружками}
    \label{fig:nf} 
%    \vspace{-0.5em} 
\end{figure}


Изменение угла наклона на графике Мотта-Шоттки при разных частотах удобно 
отобразить в 
виде изменения концентрации, рассчитанной из CV~(рис.~\ref{fig:nf}). 
В работе отмечается, что на частотной зависимости концентрации  различие 
между влиянием последовательно сопротивления и неполной ионизацией  глубокой 
примеси видно лучше.
Для образца \textit{n}-SiC (рис.~\ref{fig:nf_nsic}) концентрация практически 
не меняется в диапазоне частот до~\SI{30}{\kilo\hertz}.
После \SI{30}{\kilo\hertz} концентрация начинет резко части и далее меняет 
знак, что показано незалитыми точками.
Подобная экспериментальная зависимость хорошо описывается 
выражением, учитывающим влияние последовательного 
сопротивления, приведенным в работе.
Полученное при моделировании значение последовательного сопротивления $R_s$ 
порядка~\SI{500}{\ohm}, скорее всего, связано с сопротивлением электролита.

Совершенно другая частотная зависимость наблюдается в образце 
\mbox{\textit{p}-SiC}.
Здесь, на низких частотах примесь оказывается полностью ионизованной за счет 
приложенного напряжения смещения. 
На частотах более~\SI{10}{\kilo\hertz} измеряемая концентрация начинает падать.
Частота~\SI{10}{\kilo\hertz} приблизительно соответствует скорости эмиссии 
глубокого примесного уровня Al в SiC при комнатной температуре.
На более высоких частотах концентрация  становится равной равновесной 
концентрации при заданной температуре, и, так как, данный образец был 
компенсирован алюминием, на высоких частотах концентрация будет равна разности 
$N_|A|^{-}-N_|D|^{+}$.
Влияние последовательного сопротивления в данном случая не наблюдается из-за 
того, что барьерная емкость начинает снижаться до достижения критической 
частоты $1/(C R_s)$, что приводит к сдвигу самой частоты.


%{
%\begin{wrapfigure}[29]{L}{0.5\textwidth}
%\centering
%\small
%    \includesvg[clean,width=0.5\textwidth]{Dissertation/images/GaN_N414-1_nf_m}
%    \caption{Частотная дисперсия измеренной концентрации в образце GaN 
%        \textit{p}-типа, легированного Mg. Концентрация рассчитана из ВФХ 
%        измеренный по последовательной и параллельной схемам.}
%\end{wrapfigure}
%}

Применение эффекта частотной зависимости измеряемой емкости 
показано на примере  исследования структур AlGaN с поляризационным  
легированием.
В подобных структурах, обычные вольт-фарадные измерения не позволяют 
получить профиль концентрации на большой глубине из-за того, что изменение 
напряжения смещения на~\SI{1}{\volt} дает лишь небольшое увеличение 
ширины ООЗ (порядка~\SI{5}{\nm}).
В работе показано, что измерение ВФХ на разных частотах, 
позволяет построить профиль концентрации в полупроводниках с глубокой примесью
без необходимости изменять напряжение смещения, а за счет 
частотной зависимости ширины области объемного заряда, вызванной запаздыванием 
отклика от глубокой примеси.


%%%%%% Заключение %%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage 
В \underline{\textbf{заключении}} приведены основные результаты работы:
\input{common/concl}


%%%%%%%%%%%% Публикации %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Для запуска выполнить комманду 'bibtexu bu, bibtexu bu1, bibtexu bu2'

\input{Synopsis/biblio}